\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\chapter{Objetivos}
\section{Objetivos generales}
Demostrar el impacto y la importancia que tienen las estructuras de datos en los ámbitos de producción a los estudiantes o recién graduados de ciencias de la computación y/o desarrollo de software.
Esto con la finalidad de fomentar la discusión y promover mejoras o cambios radicales en la forma que se enseñan las bases de la programación.

Tener una referencia estadística sobre el estado actual de la enseñanza de las bases de la programación para poder entender, medir y analizar algunas correlaciones; entender el proceso de resolución de problemas de personas que conocen, no conocen o creen conocer sobre el tema.

\section{Objetivos específicos}
\begin{itemize}
  \item Realizar una prueba sencilla de programación a un grupo de personas para hacer un benchmark de tiempo de ejecución y demostrar el pensamiento analítico de estas personas, y a la vez, segregar los distintos acercamientos al problema.
  \item Encuestar a un grupo de personas con diferentes preguntas sobre su experiencia como programadores y sus conocimientos a grandes razgos sobre la optimización de bajo nivel y las estructuras de datos.
  \item Convencer a la comunidad de ``code newbies'' y programadores junior de estudiar un poco más sobre estructuras de datos y demostrar su impacto.
  \item Determinar si de verdad existe un problema y una demanda para poder realiar una oferta de material didáctico y retos que ayuden a estudiar y reforzar estos temas.
  \item Entender las dificultades y opiniones de los participantes en cuanto a la afinidad o al rechazo que le tienen a estos temas y el por qué.
  \item Relacionar el conocimiento previo y los lenguajes de programación que se utilizan con el nivel de afinidad con los temas.
\end{itemize}
\end{document}
